{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Какое сражение было самым крупным в Великой Отечественной войне:",
      "correct_answer": "битва за Берлин",
      "incorrect_answers": [
        "битва за Сталинград",
        "битва за Москву",
        "битва за Ижевск"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "В теплое время года советские солдаты свертывали ее в трубку и носили через плечо, на привалах использовали ее как подушку, так-же ее называли скаткой. Что это?",
      "correct_answer": "Шинель",
      "incorrect_answers": [
        "Галифе",
        "Тельняшка",
        "Пальто"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": ". Высшая награда, присужденная М. Т. Калашникову за разработку АК-47?",
      "correct_answer": "Сталинская премия",
      "incorrect_answers": [
        "Орден за заслуги перед Отечеством",
        "Орден Александра Невского 1 степени",
        "За трудовое отличие"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "С какого по какой год шла Великая Отечественная Война?",
      "correct_answer": "1941-1945",
      "incorrect_answers": [
        "1939-1945",
        "1812-1814",
        "1914-1918"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Что такое «Дорога жизни»?",
      "correct_answer": "Дорога из Ленинграда по льду Ладожского озера, через которую вывозили горожан и привозили продукты",
      "incorrect_answers": [
        "Дорога вдоль фронта, по которой развозили боеприпасы и продовольствие",
        "Линия вдоль Курской дуги",
        "Дорога через всю страну, существовавшая в годы войны. По ней вывозили раненых в тыл"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Из какой песни этот фрагмент: «Дни и ночи у мартеновских печей Не смыкала наша Родина очей. Дни и ночи битву трудную вели — Этот день мы приближали, как могли»?",
      "correct_answer": "День Победы",
      "incorrect_answers": [
        "Священная война",
        "Катюша",
        "Славянка"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "В каком городе поставлен памятник советскому солдату с девочкой на руках?",
      "correct_answer": "Москве",
      "incorrect_answers": [
        "Волгограде",
        "Севастополе",
        "Берлине"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "В каком городе состоялся первый Парад Победы?",
      "correct_answer": "Москве",
      "incorrect_answers": [
        "Ленинграде",
        "Берлине",
        "Бресте"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Самое трудное место при строительстве ж/д Ижевск- Балезино:",
      "correct_answer": "Кекоранский перевал",
      "incorrect_answers": [
        "Чуровской перевал",
        "Лозинский перевал",
        "Уральские горы"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Войска Германии потратили на захват этого города 250 дней, а советская армия освободила его за 5 дней. Что это за город?",
      "correct_answer": "Севастополь",
      "incorrect_answers": [
        "Брест",
        "Ленинград",
        "Варшава"
      ]
    }
  ]
}